【Jupas改選】浸大，教大及中大成最大贏家

大學聯招（JUPAS）改選前日（3日）截止，各大學今日（5日）公布課程的報讀情況，護理學和幼兒教育繼續成為熱門課程，香港大學和中文大學的護理學課程分別有1,900和1,737人報讀（列為首三志願，下同），是較多人報讀的熱門課程；至於中文大學和教育大學的幼兒教育課程，分別有48.4人和38.6人爭一學位，屬競爭較激烈的課程。

今年JUPAS競爭最激烈的課程是僅有12個學額的浸會大學動畫及媒體藝術專修，有664人報讀，平均55.3人爭一學位。同一學院開辦的浸大電影電視專修競爭亦激烈，713人爭奪20個學額，平均35.7人爭一學位。中大和教大的幼兒教育課程亦是競爭激烈的課程，分別有1,016和1,889人報讀，爭奪21和49個學額，平均48.4和38.6人爭一學位。

以將課程列為首三志願計算，今年港大護理學吸引1,990人報讀爭奪210個學位，其次是教大幼兒教育（1,889人報讀）、中大工商管理（1,824人報讀）、中大理學（1,821人報讀），以及中大護理學（1,737人報讀）。

資料來源：

CU 既IBBA？？？？？